八方析時務︰林鄭急推空置稅交功課

2018年06月21日

八方析時務︰林鄭急推空置稅交功課

■林鄭月娥

時近七一，換言之特首林鄭月娥上任快將一周年；在此前夕，特區政府突然稱已完成一手樓空置稅的研究，本月底便出台。地產商對此建議雖起勢反對，甚至連部份建制派政黨亦態度保留，惟娥班子未見退讓，財政司司長陳茂波日前回應會否擔心有人就此提司法覆核時更稱「唔怕」。急推空置稅上馬，似乎與林鄭的「政治需要」有關，對「年年考第一」的林鄭來說，總不能在當選一周年之際，在試圖壓抑樓價方面捧蛋肥佬吧！

政圈近日議論紛紛，不少人認為空置稅對林鄭的重要性，根本不在於能否解決樓價高的問題，而是有其政治需要，試問過去一年在解決樓價高、置業難方面，除了成立土地供應專責小組就覓地進行大辯論，有何新猷？

有政界中人指，空置稅原意是堵塞漏洞，希望地產商不要在起樓後不賣，囤積居奇，而現時無論是特區政府所指的9,000個空置單位、抑或是地產建設商會稱僅有的3,000至4,000個，嚴格來說都不是林鄭任內的新增供應，難免令人懷疑她想藉推空置稅當有額外供應，因此要趕及在7.1前出台，還要待她結束歐洲訪問行程返港後才宣佈，以便「成功爭取」。

民意支持 料地產商就範

雖然地產商看似正在反撲，但在中央也認為香港樓價高以致社會有怨氣下，相信無論林鄭提出的建議有否實際作用，相信地產商在擺出應有姿態後，還是要就範，只是未知在討價還價後，就豁免方面的讓步空間有多大；業界人士還指出，當坊間打着「打地產商」旗號出征，普遍民意肯定是支持，如此能獲民望的建議，難道林鄭會走寶？

李八方

上一則
上一則
隔牆有耳︰抖音太新潮 考起鄭耀棠 (李八方)

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)

搞埋二手樓空置稅先有用。

攪新樓唔攪二手樓空置是咪戇鳩

點解要搞跌樓價？
因為民意？ 民調跌到負數都可以繼續做
你知我知佢本人都知

做個樣咪算囉

Cut 每日150先，唔該

Cut 每日 150 先
這是問題萬惡之首
唔該
請特區政府與中央政府協商
將每日配額由150減至100

作為政府唔睇全盤，邊度就爆就補邊度有撚用咩

你搞錯了，政府唔係補救，只係順下民意，立些名目當做左野。